Git Structure
working directory --> staging --> repo --> GitHub

- To set global useremail: git config --global user.email "<your_eamil@.com>"
  username: git config --global user.name "<your_name>"
- To open git config editor: git config --global --edit
  it opens a editor
  - to edit type i
  - to save press esc button
  - to commit :wq+enter
  - to quit :q+enter
- To Initialize - git init
- To check commit status - git status
- To check current branch - git branch
- To add to staging - git add <filename1> <filename2> or 
  if you want to stage all the files in a folder - git add .
- To commit - git commit -m "<commit_msg>"
- To create branch - git branch <branch_name>
- To delete branch - git branch -d <branch_name>
- To merge branch: git merge <branch_name>
- To switch to branch: git switch <branch_name> or git checkout <branch_name>
  - If you switch branch without commiting changes in dev branch, the changes will reflect in main branch
  
- To save your work temporary - git stash
- To ignore files that you don't want to commit or push: gitignore
- To keep files: gitkeep
- To merge branch: git merge <branch_name>
- To merge branch with commit message: git merge -m "<msg>" <branch_name>
- To check log/commits : git log or git log --oneline
- To check remote connection: git remote -v
- To add remote git url: git remote add <some_name_you_want_to_give_to_remote_url> <git_url>
  - example: git remote add origin  https://github.com/Mushtaq-D5037/SecondRepo.git
  - origin is the common name given to remote url
- To remove remote url: git remote remove <remote_url_name> 
  - example: git remote remove origin
- To setup upstream: git remote add upstream <remote-url>
- To remove usptream: git remote remove upstream
- To push code: git push -u origin main
- Errors:
- while pulling, command: git pull origin main. if you get below error
  Error: refusing to merge unrelated histories
  use this command: git pull origin main --allow-unrelated-histories






